# 内容寻址标准
## 介绍
在CapsuleNet中，用户通过非对称密码体系将数据掌握在自己手中。而Provider作为一个连接器和托管者，满足用户在任何环境下访问Pod的需求。用户对自己Pod内数据的访问可以通过Provider完成，但是对不处于同一个Provider下的Pod的访问就需要一套寻址体系和一个内容分发协议。

类似于Bittorrent寻址，通过一条磁力链接: magnet:?xt=urn:sha1:YNCKHTQCWBTRNJIV4WNAE52SJUQCZO5C
在CapsuleNet体系中，`/capsule/QmPxebZuW2pgfzj5JWq22KUzxStmqQ6i7YUK9Sq9xepXT9:UOnrwUHvBYu23`表示一条指向命名空间`QmPxebZuW2pgfzj5JWq22KUzxStmqQ6i7YUK9Sq9xepXT9`的数据访问请求，`UOnrwUHvBYu23`用于索引被请求的内容。
客户端通过API请求Provider解析该链接，并通过该链接寻找要访问内容所在Pod的Provider，如果请求者拥有权限，那么Provider就会拿到请求的数据。如果该数据是完全公开（ACL = 0），则直接返回原始数据，如果是授权访问，则该数据会用被请求者的公钥加密后返回。
CapsuleNet兼容IPFS网络，所以类似`/ipfs/QmWGeRAEgtsHW3ec7U4qW2CyVy7eA2mFRVbk1nb24jFyks`等的IPFS网络中的CID内容请求也会被Provider接受和响应。

不违背CID的初衷，资源应该通过内容来寻址而不是Location，但是为了保证资源是授权访问的，需要加入CapsuleNet介绍的寻址体系。